屈穎妍 ： 逃兵，是要處決的

看得多戰爭片，總記住這兩句話：「軍令如山，違令者斬。」無論古今中外，軍法皆如是。有人說，帶兵將軍身上那把貼身佩槍是這樣用的：被俘虜時自盡，或者下屬有逃兵時槍殺。陣前逃逸就是違反軍令，一般即時處決，以收震懾阻嚇作用。故戰士一上戰場就是沒有躲避的理由，因為當逃兵的死亡機率是百分之一百，但上陣殺敵至少有一半生存機率。所以，當看到這幾天醫護罷工的新聞報道，我想起將軍身藏那支槍。

四天前，瑪麗醫院B6病房有四名護士一起請病假；兩天前，東區醫院深切治療病房有十五名護士集體病假；昨天，輪到東區醫院手術室二十七名護士集體病假，近半數手術室全日無護士上班；同日，博愛醫院手術室也有二十六名護士集體說病，而瑪嘉烈醫院一內科病房亦有最少三名護士請病假。

四日之間，竟有七十多名護士一齊病倒了？她們是甚麼病？為甚麼這麼巧？同病房護士發病，會是傳染病嗎？不用隔離觀察嗎？是同一個醫生開的病假紙嗎？剛剛威脅罷工，今天就病倒這麼多，兩者有關連嗎？……朋友說：「警察面對劫匪暴徒汽油彈時，罷工嗎？消防員面對烈火熊熊時，罷工嗎？軍人面對強悍敵人時，罷工嗎？」是的，戰場上的逃兵要當場處決，瘟疫前的逃兵應該即時革職。醫管局如果不果斷查處，今後將會有更多病假醫護逃出醫院。

一群律敦治醫院前線醫護寫了封公開信給醫院高層：「面對人禍，我們不能作出無謂犧牲，任由『政府請客，醫護埋單』……」我想起，八個月前，香港警察何嘗不如是？政府推逃犯條例，你們反對，中間就拿了警察做磨心。他們犧牲性命、犧牲家庭、犧牲朋友、犧牲名譽、犧牲私隱……儘管政府進退失據，儘管黑暴無法無天，但他們為了守護香港，仍然謹守崗位，無怨無悔。

別人的無能和無恥，不是執法者丟下市民的理由，同理，政府無能，醫護就可以丟下病人，拂袖離去嗎？

有「光頭警長」之稱的劉澤基隨後轉發屈穎妍的微博，留言直斥請病假的醫護是「逃兵」，更稱「真的希望他們感染新型冠狀病毒」。他又指「壞了心腸的醫護怎樣變也是魔鬼一隻」「根本就是垃圾」，批評他們「集體請假」的行為影響了在前線的醫護人員

721

JM9

721班狗落閘又洗唔洗處決？

呢句野已經係支那傳黎傳去
話佢地幾日起好醫院 你地做逃兵
仲自私過佢地

黑驚喺而家都唔返武漢幫手
重學啲死黃屍曱甴戴口罩
正一逃兵

對！

罷工就要徹底。

不要放棄手足。

逃兵，是不對的。

勇敢地罷工吧！

send呢張相俾佢地睇

721落閘

呢兩隻處決完啲骨灰放咗去邊 想得閒去探吓佢地

721

完

會話你地自己搞出黎
而家有咩事先求警察幫你
話你logic有問題

人渣，是要剁嚟餵豬

屈狗出嚟處決班醫護啦

聲大大

處決左721果兩件先講野

政府無能點解要市民醫護承受後果?

連登仔：暴君，是要處決的

呢啲就真係破窗效應啦

香港政府就是逃兵，處決佢地啦⋯⋯

咁係咪逃兵先

咪一樣答 當你係甲由
無人要需要幫

警察面對721時 選擇放棄 手無寸鐵 正係書展沒有參加示威的元朗市民
佢地只係普通市民
應當處決721逃兵黑狗

垃圾奶共狗, 好快中武肺亡

721 721 721

屈姐屈人造謠肺炎

道左歉未

仲敢出黎

呢件制裁咗未？

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

咁吳三桂呢？

高薪不只養廉，還養……14
#醫護 #OT #醫管局員工陣線 #罷工 #津貼 #颱風更

瘟疫來了，僅成立兩個月的一個新工會「醫管局員工陣線」忽然跳出來發起醫護界罷工。醞釀期間一直聽到鼓動罷工的文宣中有這兩個字：「OT」，有護士哭訴瘟疫期間沒OT，又拿醫護的OT跟警察的加班津貼相比。

「無OT還要我們去送死……」這類控訴真的觸動好多脆弱簡單的香港人。

OT，即是加班津貼，這兩個字母從未在我的生命中出現過，所以一聽到「無OT」，我會特別有感覺。

我一畢業就考進電視台，做得最長的一份工叫傳媒，這些領域，都是沒有OT、無最低工時的。返工時說好的一日9個鐘、一星期5天半工作，都是幻覺，「做完走得」就是這些行業的收工時間，不過工作永遠是做不完的，晚上吃一頓飯，都可能是為了應酬、為了攞料，所以我一直羨慕，那些下班就是下班的人，更羨慕超時工作一分鐘都會有加班津貼那些職業。

羨慕歸羨慕，選擇了人生路，就沒得怨。颱風下返工、年初一返工、半夜有新聞急call返工……我會自我開解：街上無人無車，這種環境開車返工真爽。

所以，回到那個OT問題，如果你是記者、是編輯，我會體會你說無OT的慘況。但說這些話的是護士，我就存疑了。據我所知，護士是一個典型「計到足」的行業，而且是有清楚計算方法的，嚴格來說，做得政府工或公營機構，沒人會待薄你，也沒人敢待薄你，一切都有例可依，我不相信「無OT」這回事。

昨天那個發起醫護罷工的「醫管局員工陣線」負責人說，他們的罷工是階段性的，第一階段，是罷工首日，會維持「颱風更」運作。

我又好奇了，甚麼是「颱風更」？因為我做了大半世工都未享受過「颱風更」，所以想好好了解一下。一查之下發現，原來醫護所謂的「颱風更」，是配有「颱風糧」的，那麼沒打風返「颱風更」，到底是出甚麼工資呢？

2017年有個調查，是比對各類工種的打風津貼，結果發現，原來護士的打風津貼最多，不論是公立醫院或私家醫院，一更打風津貼可逾千元。醫管局有為臨床不同職工設「打風糧」，按不同職級、不同工種計算，以普通護士為例，每小時按其月薪1/140計算津貼，並以每半小時起跳，簡言之，即是時薪的1.5倍。「颱風更」一般會減一半人手，更不會要求醫生全數當值。

同等學歷，一個註冊護士起薪點是32000，一個護士長是75000，一個駐院醫生是57000，一個政府政務主任是53000，一個教師是29000，一個警察是24000，一個議員助理是17000，一個記者是12000……每個人有不同選擇，每個選擇一定有你的原因，有人為錢，有人為抱負，我相信每份職業背後多少有點錢買不到滿足。但看看其他人，其實社會已待醫護不薄，高薪不單是為了養廉，還為了養責任。高薪拿了，社會需要你時，卻不願扛上責任，汗顏嗎？

你隻死曱甴點解咁鍾意po對家d垃圾文章上尼？收左幾錢？有咩好處？

做醫生係打扙咩？
偷換概念

屈妓嘅文send出嚟做乜鳩

你唔理解對家點抹黑 咪比人帶風吹囉
無腦弱智p牌 收左五毛未

屈女士曲線屌鳩721

樓豬Old news is so唔識串

死曱甴，係得你先咁弱智，你以為個個都傻？連登仔係資深反共，你要po唔該po去facebook廢老集中地，而唔係依到，明唔明？你幾時見對家會po我地d文章？

hi

弱智真係弱智
你要同聲同氣 呢d叫圍爐
下下都拍掌 階段勝利？
你唔撚明就返去問你老母 p牌仔

「警察面對劫匪暴徒汽油彈時，罷工嗎？消防員面對烈火熊熊時，罷工嗎？軍人面對強悍敵人時，罷工嗎？」

如果政府無限供應武器，汽油彈俾劫匪暴徒，你作為警察，罷工嗎？

如果政府不斷派人到火場增添燃料，助燃劑，你作為消防員，罷工嗎？

軍人面對強悍敵人，政府扣減軍費，只供給基本裝備，再將精良裝備派俾到隔離屋黃伯個仔，你作為軍人，罷工嗎？

香港人唔會忘記 721

弱智p牌 咪撚幫佢死鬼老母教仔

講緊721轉身走個兩件？講緊閂警署閘個班？講緊唔返醫院警崗個班？

非常支持

721 班狗呢？
唔洗睇咁多垃圾
喺啲賤種藍屍先會睇

支持醫護無限期罷工 叫個政府食屎啦

全數處決

所以你隻死曱甴用依d無謂野霸住熱門？圍爐又點？po垃圾文除左影響所有人既心情，對運動又有咩幫助？不過睇你隻死曱甴都睇明，生活失敗就想係網絡博關注，可憐。

呢兩條仆街有槍都走

屈穎妍d女係英國讀完書未呀，係時候上去精忠報國啦

偷換概念
打份工啫 撚係當兵？
屈妓係壹傳媒辭職個時算唔算做逃兵

岩

就係你尼d死曱甴狂咁po對家d文上尼先令到佢地紅，冇人會想知道班垃圾講咩，唔該以後唔好po上尼。

封關咪唔罷工

撤點咪唔不威

又黎倒果為因

屈婦人要殺狗？

答返佢 肺炎係大陸自己搞出嚟 依家有咩事點解要香港幫你食？

一定支持醫護無限期罷
林奠今日都仲講緊唔關罷工事
你地逼佢唔到

比埋位你繼續罷工施壓
睇下係咪仲會講唔關事

而家揸住4條A既牌 係我地唔係林奠

其實林超榮點解會同到呢條八婆一齊? 超人明明係諷刺時弊不平則鳴嘅人, 佢係咪一早已經變咗節?

721呢？屈文妓。元朗好似係pk鄧揸fit，佢係未要槍決呀？

咪撚再forward佢d垃圾啦！

7。21

禦駕親征先講嘢啦

少數派又當自己係皇帝

721嗰兩隻藍衫狗係咪要處決？

屈穎妍支持殺警？

屈穎妍是要處決的

監狗會班仆街老作完篇報告

紙上談兵容易，屈小姐應該上武漢醫院做下斟茶遞水都得，一條底褲一張紙巾都係有佢用處，唔好浪費

秒

叫佢去做醫護，體驗醫護心情先啦條柒頭

個女係外國

人地做緊支那kol 好搵過當差多多聲

721要處決全港警察？

接回力標喇! 喇! 喇! 喇!

2020仲有人理呢個支那作家？

咁支那人死有餘辜
咪唔值得護士醫生去幫
唔去食野味邊會出事
新年流流

軍令？啲將軍都縮撚埋一二角啦

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

叫黃店老闆做多d外賣，可以嘅話請埋手足做

我要真雙普選！

一兩個就叫逃兵啫
而家叫兵變呀

dklm

逃兵，是要處決的

咁幾時處決黑警呀

點解咁多人post依條臭西啲文

其實我唔知什麼屈咩係乜水..

佢咩職位？

721落闡同打唔通電話果d出黎啦，要處決架

點解屈文妓仲未死

721個兩隻

香港正式成為軍政府